黃色經濟圈：當黃子華都不夠黃

直 接跳到結論：《乜代宗師》，要睇。

今次子華新戲，本質上，是對黃色經濟圈的挑戰。

黃店定義何其闊，一如以往發言，我不認為有客觀機制，可以標注誰店有幾黃。

純黃經濟圈，很難行得通。「光時」同樣面對挑戰，物流、選貨，全部對紅色資本說不，現實中是個制肘。

市場是現實，如果有深黃店開在長洲深處，市區人都不會日日坐船懲罰。何況，到全世界都轉黃，黃店就只是輿論力量和自由，市場還是會自然調節。

講到底，為何要撐《乜代宗師》？

有人批評，子華在反送中以來沒有發言。

當我們對陳巧文萬分愧疚，不會有追問「六月以來佢做過咩」。因為，網民覺得陳巧文是犧牲者，而黃子華，是反共的「得益者」。

如果你有去《金盤𠺘口》，就會知道子華幾多篇幅講中共政權。而二十多年來，他批評的，看通的，是幾多八、九十後的政治啟蒙？

因為他的表演滿座，搵到錢，所以是贏家，不需要支持。

請問這是什麼概念，你買爆黃店，就是想店主獲利，用市場力量確立言論自由。

到底，黃絲用錢的標準是什麼？

講到尾，還是黃圈的基礎問題：鬥黃。

貼文宣，不夠；播《榮光》，不夠；要黃，要日日大叫天滅中共，有店員是被捕前線，重點，鋪頭要蝕錢。

否則，你永遠都不夠黃。

請問，你想用錢建立什麼？搞不清楚，黃色經濟圈就只是用錢宣洩感情，別講什麼制度。

你想更多人支持民主運動，黃圈是個引子，用市場證明香港主體性。

簡言之，你的訊息，是「香港人夠錢養起你，唔使做中國生意。」。

子華不想被中國束縛，自己賣樓拍電影，講明「拍一部戲畀香港人睇」。

結果，黃子華都不夠黃。

因為他半年沒發言。
因為他上深圳取景。
因為他之前賺到錢。

如果黃圈可以接受一家新店，在今天表明撐香港，為何不會追問店主半年來做過什麼？

但對子華，一個半生反共的明星，我們要如此苛刻？

黃圈的目標，如果是建立制度，令商家專注香港市場。那麼，子華明知蝕錢都拍，不正是同樣結果？

那麼，你在反對什麼？

一家深黃店，食材都未必全部用本地貨，供應或批發，多少都有接觸大家眼中的藍店。

做生意的都懂，只是不會宣之於口。

上深圳取景，如餐廳的食材，你會否要求店家轉用黃店供應商？

如果全部生產線都要純黃，很多小店都未必做得住。

而「黃」本身，只在乎大家對自己人有幾寬容，對目標有幾清晰。

我做過電影集團，可以老實說一句，無幾多人會投資純香港電影。因為香港市場太細，電影製作成本很高，相對就賺不到錢。

於是，大陸才如此重要。

你想用錢撐起什麼？撐起食店、撐起文具舖，不如，試下挑戰自己，撐起一套戲？

香港人齊心，可否創造幾百幾千萬？

如果撐得住《乜代宗師》，是一個訊息，讓投資者發現，原來一千萬資本，在香港都可以賺幾倍。

抑或，你想套套港產片都蝕，才夠乎合黃絲的犧牲主義？

順帶一提，《Avengers : Endgame》在香港的票房，超過兩億。

這個市場可以很大，只在乎，你想要什麼。

鬥黃，只會鬥死黃絲。

《乜代宗師》，我一定睇。你呢？

#黃絲撐乜代宗師
_____________________
一日一篇，看時事，學媒體。
Like【Terry的媒體懶人堂】

IG：Terry_Yeung_Blog

同意
將"黃"定義提升到無限高最後棧車毀人亡

舉美國旗先夠深黃

文長已閲
文好已推
黃子華可能點醒啲人屌中共

[建立黃色電影圈] 最新港產片討論區(4) (叔叔/幻愛/金都）